<resources>
    <string name="app_name">Visit Semarang</string>

    <!-- Strings for labels on app screen. -->
    <string name="title_activity_visit">visit</string>
    <string name="title_activity_about">about</string>

    <!-- An array of strings for superhero facts. -->
    <string-array name="kesenian_details_array">
        <item>Tari Semarangan merupakan tari khas dari Semarang yang biasannya ditarikan oleh
            dua orang putri berpasangan. \n\nAdapun tarian ini memiliki tiga ragam gerak baku, yaitu
            ngondhek, ngeyek, dan genjot yang ketiganya merupakan gerakan yang berpusat pada pinggul.
           \n\nGerakan tangan ( lambeyan ) yang menyertai ketiga ragam gerak itu merupakan gerakan yang
            berpangkal pada pergelangan tangan dengan media gerak sebatas pusar hingga pandangan mata.
            </item>
        <item>Tari Topeng Gecul mempunyai banyak versi tergantung daerahnya.
            Tari ini menceritakan  tentang  Panji Asmara Bangun yang kehilangan Dewi Sekartaji.
            Panji Asmara Bangun yang menyamar sebagai orang desa mengamen dengan memakai
            topeng supaya wajahnya tidak terlihat.
            \n\n Sementara Dewi Sekartaji juga menyamarmenyamar sebagai pengamen wanita sambil menari.
            Kisah ini diakhiri dengan pertemuan
            Panji Asmara Bagun dan Dewi Sekartaji.</item>
        <item>Kesenian Gambang Semarang merupakan hasil pembauran antara dua etnis, yaitu budaya Cina dan Jawa.
            Gambang Semarang telah memiliki nilai historis di kota Semarang, karena itu lazim pula
            apabila diangkat dan dilestarikan sebagai suatu karya seni tradisi kota Semarang yang
            mengandung nilai estetika serta nilai–nilai simbolik tradisional yang diharapkan dapat
            memenuhi kebutuhan seni masyarakat Semarang pada khususnya yaitu dengan pertimbangan
            dapat mewujudkan sebuah karya seni yang dapat diterima sebagai sosok budaya kota pesisir
            Jawa Tengah.\n\nPada mulanya Gambang Semarang memang memiliki ciri musikal yang sama
            dengan Gambang Kromong, tetapi
            dalam perkembangan ciri – ciri itu semakin memudar dengan ditampilkannya lagu-lagu khusus
            Gambang Semarang, lagu – lagu daerah Jawa Tengah, lagu-lagu keroncong, dan lagu-lagu pop Jawa.
            Kalau pada awal perkembangan dalam Gambang Semarang terdapat nuansa Betawi dan Cina, serta
            nuansa Jawa- Mandarin, dalam perwujudan yang sekarang Gambang Semarang lebih menampakkan
            nuansa ke-Jawa-annya.</item>
        <item>Wayang kulit adalah seni tradisional Indonesia yang terutama berkembang di Jawa.
            Wayang berasal dari kata \'Ma Hyang\' yang artinya menuju kepada roh spiritual, dewa,
            atau Tuhan Yang Maha Esa. Ada juga yang mengartikan wayang adalah istilah bahasa
            Jawa yang bermakna \'bayangan\', hal ini disebabkan karena penonton juga bisa menonton
            wayang dari belakang kelir atau hanya bayangannya saja. \n\nWayang kulit dimainkan oleh
            seorang dalang yang juga menjadi narator dialog tokoh-tokoh wayang, dengan diiringi
            musik gamelan yang dimainkan sekelompok nayaga dan tembang yang dinyanyikan oleh
            para pesinden.</item>
        <item>Wayang Orang Ngesti Pandowo merupakan salah satu ikon budaya Kota Semarang.
            Dulu, ada unen-unen belum ke Semarang kalau belum melihat pementasan Ngesti.
            \n\nKelompok kesenian wayang orang yang didirikan pada 1 Juli 1937 oleh lima tokoh
            yaitu Sastro Sabdo, Darso Sabdo, Narto Sabdo, Sastrosoedirjo serta Kusni ini
            mengalami masa kejayaan mulai pertengahan 1950-an hingga dekade 1980-an,
            terutama ketika masih menempati Gedung GRIS di Jl Pemuda. Sebuah tempat yang
            kini menjadi Mal Paragon Semarang.

            \n\nSesudah digusur dari GRIS pada 1996, kelompok ini kian surut.
            Kini, Ngesti Pandowo masih menggelar pementasan rutin di Gedung Ki Narto Sabdho,
            kompleks Taman Budaya Raden Saleh, Semarang, tiap Sabtu malam.
            Walaupun dengan penonton yang bisa dibilang jari tangan.</item>
    </string-array>

    <string-array name="wisata_details_array">

        <item>
            Tugu Muda berbentuk seperti lilin yang mengandung makna semangat juang para pejuang
            untuk mempertahankan kemerdekaan RI tidak akan pernah padam. Bentuk Tugu muda merupakan
            tugu yang berpenampang segi lima. Terdiri dari 3 (tiga) bagian yaitu landasan, badan dan
            kepala. Pasa sisi landasan tugu terdapat relief. Keseluruhan tugu dibuat dari batu.
            Untuk memperkuat kesan tugunya, dibuat kolam hias dan taman pada sekeliling tugu.

            \n\nUntuk mempercantik Tugu Muda, dibangunlah sebuah taman yang mengelilingi Tugu Muda.
            Di taman ini diberi beberapa ornamen supaya tugu muda dapat dijadikann sebagai taman kota,
            antara lain ada air mancur, lampu-lampu warna putih dan kuning yang akan menambah kesan
            anggun di malam hari.

            \n\nPada taman terdapat pohon cemara, duplikasi senjata bambu runcing
            yang tegak berdiri berjajar sebanyak 5 (lima) buah yang menggambarkan Pertempuran lima hari
            di Semarang dengan bersenjatakan bambu runcing.

            \n\nPada bagian kaki tugu terdapat relief dengan lima buah sangga pilar,yang kecuali
            dipergunakan untuk menggambarkan berbagai macam relief,juga dimaksudkan sebagai lambang
            Pancasila. Pada tiap-tiap sangga terdapat hiasan-hiasan yang berbeda satu dengan yang lain

        </item>

        <item>
            Masjid Agung Jawa Tengah merupakan salah satu masjid termegah di Indonesia. Masjid dengan arsitektur
            indah ini mulai dibangun pada tahun 2001 dan selesai pada tahun 2006. Kompleks masjid terdiri
            dari bangunan utama seluas 7.669 m2 dan halaman seluas 7.500 m2.  Masjid Agung Jawa Tengah
            terletak di jalan Gajah Raya, tepatnya di Desa Sambirejo, Kecamatan Gayamsari, Kota Semarang.\n\n

            Masjid yang mampu menampung jamaah tak kurang dari 15.000 ini diresmikan oleh Presiden
            Republik Indonesia,Susilo Bambang Yudhoyono, pada tahun 2006. Upacara peresmian ditandai
            dengan penandatanganan batu prasasti setinggi 3,2 m dan berat 7,8 ton yang terletak di depan masjid.
            Prasasti terbuat dari batu alam yang berasal dari lereng Gunung Merapi.
        </item>

        <item>
        Vihara Buddhagaya Watugong adalah sebuah Vihara yang diresmikan pada 2006 lalu dan dinyatakan
        MURI sebagai pagoda tertinggi di Indonesia. Vihara Buddhagaya Watugong terletak 45 menit dari
        pusat Kota Semarang. Vihara ini memiliki banyak bangunan dan berada di area yang luas.

        n\n\Salah satu ikon yang paling terkenal di vihara ini adalah Pagoda Avalokitesvara (Metta Karuna),
        dimana didalamnya terdapat Buddha Rupang yang besar. Pagoda Avalokitesvara yang memiliki tinggi
        bangunan setinggi 45 meter dengan 7 tingkat, yang bermakna bahwa seorang pertapa akan mencapai
        kesucian dalam tingkat ketujuh.

        \n\nBagian dalam pagoda berbentuk segi delapan dengan ukuran 15 x 15 meter. Mulai tingkat kedua
        hingga keenam dipasang patung Dewi Kwan Im (Dewi Welas Asih) yang menghadap empat penjuru angin.
        Hal ini bertujuan agar sang dewi memancarkan kasih sayangnya ke segala arah mata angin.

        \n\nPada tingkat ketujuh terdapat patung Amitaba, yakni guru besar para dewa dan manusia.
        Dibagian puncak pagoda terdapat Stupa untuk menyimpan relik (butir-butir mutiara) yang
        keluar dari Sang Buddha. Bagian depan pagoda juga terdapat patung Dewi Welas Asih serta
        Sang Buddha yang duduk dibawah pohon Bodi.
        </item>

         <item>
             Hampir di keseluruhan bangunan bernuansa merah khas bangunan China. Sekarang tempat tersebut dijadikan
             tempat peringatan dan tempat pemujaan atau bersembahyang serta tempat untuk berziarah.
             Untuk keperluan tersebut, di dalam gua batu itu diletakan sebuah altar, serta patung-patung
             Sam Po Tay Djien.

             \n\nPadahal laksamana Cheng Ho adalah seorang muslim, tetapi oleh mereka di anggap dewa.
             Hal ini dapat dimaklumi mengingat agama Kong Hu Cu atau Tau menganggap orang yang sudah
             meninggal dapat memberikan pertolongan kepada mereka.

        </item>

         <item>

Simpang Lima Semarang adalah sebuah lapangan yang berada di pusat kota Semarang. Lapangan ini disebut
             juga Lapangan Pancasila[1]. Simpang lima merupakan pertemuan dari lima jalan yang menyatu,
             yaitu Jl. Pahlawan, Jl. Pandanaran, Jl. Ahmad Yani, Jl. Gajah Mada dan Jl A Dahlan.
             Di sekitarnya berdiri hotel-hotel berbintang dan pusat perbelanjaan. Di antaranya Hotel
             Ciputra, Hotel Horison, Hotel Graha Santika, Mall Ciputra, E Plaza, Plaza Simpang Lima,
             Living Plaza, @Hom Hotel, Holiday Inn Expres, Warhol Apartemen dan Condotel (sedang konstruksi).
             Lapangan ini merupakan pusat keramaian warga Semarang setiap hari Sabtu-Minggu. Terutama pada
             hari minggu pagi tempat ini hanya diperuntukkan bagi pejalan kaki dan bersepeda.

             \n\nSimpang Lima dijadikan sebagai pusat Alun-alun Semarang berdasarkan atas usulan Presiden RI pertama
             kali yaitu Ir. Soekarno dengan alasan Pusat alun-alun yang semula berada di Kawasan Kauman
             telah beralih fungsi menjadi Pusat Perbelanjaan. Rencana pembangunan Lapangan Pancasila
             waktu itu dipilih di ujung jalan Oei Tiong Ham (Jl Pahlawan). Lapangan Pancasila kemudian
             dapat terbangun pada tahun 1969.
        </item>

        <item>

            Lawang Sewu adalah gedung gedung bersejarah di Indonesia yang berlokasi di Kota Semarang,
            Jawa Tengah. Gedung ini, dahulu yang merupakan kantor dari Nederlands-Indische Spoorweg
            Maatschappij atau NIS. Dibangun pada tahun 1904 dan selesai pada tahun 1907. Terletak di
            bundaran Tugu Muda yang dahulu disebut Wilhelminaplein.

            \n\nMasyarakat setempat menyebutnya Lawang Sewu karena bangunan tersebut memiliki pintu yang sangat banyak,
            meskipun kenyataannya, jumlah pintunya tidak mencapai seribu. Bangunan ini memiliki banyak jendela yang
            tinggi dan lebar, sehingga masyarakat sering menganggapnya sebagai pintu (lawang).

            \n\nBangunan kuno dan megah berlantai dua ini setelah kemerdekaan dipakai sebagai kantor Djawatan
            Kereta Api Repoeblik Indonesia (DKARI) atau sekarang PT Kereta Api Indonesia. Selain itu pernah
            dipakai sebagai Kantor Badan Prasarana Komando Daerah Militer (Kodam IV/Diponegoro) dan Kantor
            Wilayah (Kanwil) Kementerian Perhubungan Jawa Tengah.

            \n\nPada masa perjuangan gedung ini memiliki
            catatan sejarah tersendiri yaitu ketika berlangsung peristiwa Pertempuran lima hari di Semarang
            \(14 Oktober - 19 Oktober 1945\). Gedung tua ini menjadi lokasi pertempuran yang hebat antara pemuda
            AMKA atau Angkatan Muda Kereta Api melawan Kempetai dan Kidobutai, Jepang. Maka dari itu Pemerintah
            Kota Semarang dengan Surat Keputusan Wali Kota Nomor. 650/50/1992, memasukan Lawang Sewu sebagai
            salah satu dari 102 bangunan kuno atau bersejarah di Kota Semarang yang patut dilindungi.
        </item>

    </string-array>

    <string-array name="kuliner_details_array">

        <item>
Tahu gimbal sesuai dengan namanya memiliki bahan utama tahu goreng dan gimbal, dilengkapi dengan
            rajangan kol mentah, lontong, tauge, dan telur goreng. Kenikmatannya menjadi sempurna
            dengan disiram sambal kacang. Sedang gimbal sendiri, bagi yang belum tahu, adalah semacam
            bakwan goreng yang berisi udang. Gimbal inilah yang membuat tahu gimbal menjadi khas.

            \n\nUntuk mendapatkan tahu gimbal di Semarang sangat lah mudah, karena makanan ini memang
            banyak ditawarkan di berbagai tempat, baik di kaki lima, maupun di rumah makan. Untuk
            yang di kaki lima, Anda bisa mengunjungi pusat pedagang tahu gimbal yaitu di Taman KB
            (Keluarga Berencana) atau juga sering disebut Taman Semarang, yang terletak di Jalan
            Menteri Supeno tidak jauh dari Simpang Lima.
        </item>
<item>  Tahu petis adalah jajanan khas kota Semarang berupa tahu goreng yang dimakan dengan petis
        \(saus berwarna hitam kental yang biasanya terbuat dari udang\) yang dioleskan atau disisipkan di
        tengah-tengah tahu.

        \n\nSeperti tahu pong tapi rasanya tidak asin, yaitu berasal dari tahu putih
        yang digoreng sampai kecokelatan tanpa dibumbui atau dibumbui dengan larutan garam dan bawang
        putih saja.Sedangkan petisnya berasa manis agak sedikit asin. Agar menggugah selera
        tahu petis biasanya dimakan dengan cabai rawit.
        </item>

         <item>
        Soto Semarang yang terkenal akan kesegarannya ini juga kaya akan sayuran.
        Beberapa Soto Semarang bahkan menggunakan tomat untuk menambah kesegarannya.

        \n\nDengan irisan tomat buah dan daun bawang di atasnya, membuat soto khas Semarang tampak segar.
        Ditambah dengan suwiran daging ayam yang cukup besar dan taburan bawang goreng, sedapnya langsung
        terasa

        Selain sotonya, makanan pelengkap soto khas Semarang juga sangat beragam.
        Mulai dari tempe goreng, perkedel kentang, sate kerang, sate ayam, sate telur puyuh,
        dan lainnya. Tentu tak lengkap rasanya jika makan soto tanpa menyantap makanan pendampingnya.
         </item>
          <item>
            Lumpia semarang (atau loenpia semarang) adalah makanan semacam rollade yang berisi rebung,
              telur, dan daging ayam atau udang.
              \n\nCita rasa lumpia semarang adalah perpaduan rasa antara Tionghoa dan Indonesia karena pertama
             kali dibuat oleh seorang keturunan Tionghoa yang menikah dengan orang Indonesia
             dan menetap di Semarang, Jawa Tengah.Makanan ini mulai dijajakan
             dan dikenal di Semarang ketika pesta olahraga GANEFO diselenggarakan pada masa
             pemerintahan Presiden Soekarno.
        </item>

        <item>
            Bandeng presto merupakan makanan khas Indonesia yang asalnya dari Semarang Jawa Tengah.
            Cukup mudah membuatnya, bumbunya pun tidak sesulit masakan yang lain cukup
            dengan bawang putih, kunyit dan garam serta pengolahan yang tepat jadilah bandeng
            presto yang fenomenal.
            \n\nPenemu jenis makanan ini adalah Hanna Budimulya asal Pati
            yang kemudian menjadi besar dan sekaligus menjadi ikon kota Semarang yang tak pernah
            dilupakan.
            \n\nSejak di temukannya pada sekitar tahun 1977, bandeng presto yang awalnya dibuat
            untuk dikonsumsi segelintir orang kini menjadi jajanan atau oleh-oleh khas dari Semarang.

        </item>

    </string-array>

    <string-array name="komunitas_details_array">

        <item>
            Lopen Semarang, sebuah komunitas sejarah yang didirikan pada 27 Desember 2012 lalu oleh
            sekelompok mahasiswa Universitas Diponegoro (Undip). Komunitas ini lahir atas keprihatinan
            rendahnya kesadaran masyarakat akan kepemilikan sumber daya warisan sejarah dan budaya,
            utamanya di lingkup Kota Semarang.

            \n\nMenurut Ketua Lopen M Yogi Fajri, kata Lopen sendiri berasal dari bahasa Belanda yang
            berarti jalan kaki. “Di sini kita ingin mengajak para anggota kita pada khususnya dan
            masyarakat Semarang pada umumnya untuk menelusuri kembali jejak-jejak sumber daya sejarah
            dan budaya yang ada, dengan harapan agar lebih mengenali identitas kita sebagai warga kota
            Semarang dan juga lebih menghargai akan sumber daya sejarah dan budaya,”

             \n\nsource: http://seputarsemarang.com/lopen-komunitas-sejarah-yang-menyusur-kenangan-masa-lalu/
        </item>

        <item>
            Jazz Ngisoringin Semarang merupakan sebuah komunitas musisi Jazz Semarang dari segala
            genre, status, dan level.

            \n\nWadah ini bertujuan untuk menyampaikan expresi, aspirasi, komunikasi bermusik,
            sebagai wadah untuk belajar bagi yang ingin lebih memperdalam sehingga memunculkan
            bibit bibit musisi baru.

            \n\nNama JAZZ NGiSORiNGiN itu sendiri berasal dari lokasi stage di bawah pohon beringin di
            halaman Ours Cafe, di jalan Karanganyar Gunung No 3 Tanah Putih, (masuk Gerbang Perumahan
            Candi Asri). Live stage berlangsung 2 kali dalam 1 bulan, pada hari Senin jam 9 hingga
            11 malam.

            \n\nEmail: jazzngisoringin[at]gmail.com
            \n\nFacebook: www.facebook.com/JAZZNGiSORiNGiN
            \n\nTwitter: @JAZZNGiSORiNGiN
        </item>

        <item>
            OASE, ‘Oude Stad’ Art and Culture Semarang.
            Kota Semarang memiliki Warisan Seni dan Budaya dari Era Kolonial yang tak ternilai
            harganya bertebaran di penjuru kota. Sebagian besar terakumulasi di Kawasan Kota Lama.
            Indah pada masa kejayaannya dan terbengkalai di masa kini.

            \n\nOASE mengajak kita semua untuk menghargai, mengagumi dan melestarikan Bangunan Bangunan
            Kuno dan kawasan yang menjadi landmark di masa kejayaan, menjadi saksi pedihnya masa
            penjajahan. Gerakan besar dimulai dengan hati yang terbuka dan langkah – langkah kecil.
            Kepedulian kita sangat berarti untuk kelestarian warisan ini. Di Group ini saling berbagi
            foto foto bangunan kuno peninggalan kolonial, baik foto foto kuno maupun foto kini.

            \n\nTogether, We can Save our Heritage!

            \n\nFacebook Group : www.facebook.com/groups/oaseart
        </item>

        <item>
            ORArT ORET merupakan sebuah kegiatan kumpul-kumpul para pelaku seni serta penikmat seni
            di Kota Loempia ini. Kegiatan pertamanya diadakan pada tanggal 26 September 2010, dan
            selanjutnya diadakan dua minggu sekali.

            \n\nNama ORArT ORET itu sendiri diambil dari istilah ORAT ORET, dalam bahasa Jawa berarti
            mencoret-coret atau menggambar. Komunitas ini diawali oleh pelaku seni menggambar dari
            komunitas seni OUTSIDERS!ink dan beberapa dari teman-teman fotografer, musik serta anggota
            non komunitas lainnya.

            \n\nKonsep ORArT ORET adalah mengumpulkan dan mempertemukan semua jenis seni dalam satu
            semangat guyub dan keakraban, untuk kemudian saling membagi dan mempertunjukkan kemampuan
            seniman di bidang seninya masing-masing. Lebih khusus lagi untuk seniman-seniman kota Semarang.

            \n\nGuyub, saling mengenal, saling respek, saling hormat dan saling apresiatif adalah semangat
            dan ruh ORArT ORET, baik itu seniman muda – tua, senior – yunior atau profesional – amatir,
            termashur maupun tak dikenal. Seniman perseorangan dan komunitas-komunitas seni yang ingin
            berpartisipasi meramaikan dan saling mengguyubkan diri untuk seni, dipersilakan!

            \n\nSalam Guyub Art!!
        </item>

        <item>
            KKMKS (Kelompok Kerja Mangrove Kota Semarang) merupakan merupakan sebuah forum silaturahmi
            serta kerjasama antara para penggiat mangrove yang ada di Kota Semarang dan sekitarnya,
            dengan anggota dari berbagai lapisan masyarakat. KKMKS berdiri pada tahun 2010, atas
            prakarsa dari Yayasan BINTARI, KeSEMaT dan Dinas Kelautan dan Perikanan Kota Semarang
            dengan bantuan pendanaan dari FoE Jepang.

            \n\nKKMKS berupaya mengendalikan kerusakan ekosistem mangrove, sehingga perlu dilakukan
            langkah strategis yang dapat menjamin terselenggaranya perlindungan, pelestarian, dan
            pemanfaatan ekosistem mangrove sebagai sumberdaya di wilayah pesisir, sistem penyangga
            kehidupan dan kekayaan alam yang bernilai tinggi.


            \n\nAlamat Sekretariat KKMKS: Jl.Pemuda No 175 Semarang 50139 Jawa Tengah.
            \n\nNomor telepon: 024 3547998 Fax: +6224 3547998
            \n\nEmail: info[at]kkmks.org
            \n\nWebsite: www.kkmks.org
        </item>

    </string-array>


    <string-array name="gov_details_array">

        <item>
           Kantor Gubernur Jawa Tengah terletak di Jl. Pahlawan 9 Semarang
            Telp. (024) 8311554, 8311174 Ps. 201

            /n/nLuas total Provinsi Jateng 34.548.20 km2 atau sekitar 28,94% dari luas pulau Jawa,
            dengan populasi penduduk 32.180.687 jiwa (Tahun 2010), kepadatan 930/km2.

            /n/nSecara Administratif, Provinsi Jawa Tengah terdiri dari 35 Pemerintah Kota dan Kabupaten,
            yakni 6 Pemerintah Kota: Kota Semarang, Kota Salatiga, Kota Pekalongan,
            Kota Surakarta/Solo, Kota Tegal dan Kota Magelang serta 29 Kabupaten yang terdiri dari
            Kabupaten Demak, Kendal, Magelang, Kudus, Sukoharjo, Batang, Kab Pekalongan, Boyolali,
            Pemalang, Karanganyar, Temanggung, Klaten, Purbalingga, Pati, Blora, Banyumas, Jepara,
            Tegal, Brebes, Rembang, Kebumen, Cilacap, Sragen, Wonogiri, Grobogan, Banjarnegara dan
            Purworejo. Administrasi pemerintahan kabupaten dan kota ini terdiri atas 545 kecamatan
            dan 8.490 desa/kelurahan.
        </item>

        <item>
            Ombudsman Republik Indonesia merupakan Lembaga Negara Pengawas Pelayanan Publik.
            Lembaga ini membantu masyarakat apabila masyarakat kecewa atas pelayanan umum dari
            aparat pemerintah, BUMN, BUMD, BHMN serta badan swasta maupun perorangan atas pelayanan
            publiknya.

            Laporan bisa disampaikan secara langsung, lewat telepon atau juga via online.
            Identitas dapat dirahasiakan dan tanpa dipungut biaya alias gratis.

            /n/nKantor Perwakilan Ombudsman Provinsi Jawa Tengah Semarang:
            /n/nAlamat Sekretariat: Jl. Erlangga Raya No 10, Kota Semarang.
            [Lokasi berseberangan dengan Kampung Nasi]
            /n/nNomor Telepon: (024) 8442627
        </item>

        <item>
           Badan Pemeriksa Keuangan Republik Indonesia
            /n/nBPK RI Perwakilan Propinsi Jawa Tengah.
            /n/nAlamat: Jl. Perintis Kemerdekaan No 175, [Watugong] Semarang Provinsi Jawa Tengah.
            /n/nNomor Telepon 024 – 8660883, No Fax. 024 – 8660884.
            /n/nWebsite: www.semarang.bpk.go.id
        </item>

        <item>
            Di PIP (Pusat Informasi Publik) warga dapat mengakses informasi tentang kota, baik dalam bentuk info berbasis TIK,
            sarana publik TIK, dan tempat pengaduan. Hal ini untuk mendukung keterbukaan informasi
            publik di Kota Semarang.

            /n/nGedung PIP Pusat Informasi Publik:
            /n/nAlamat: Jalan Pemuda No 148 Kompleks Balai Kota Semarang.
            /n/nNomor Telepon: 024 354 0009.
        </item>

        <item>
            Gedung DPRD Jawa Tengah terletak di Jl. Pahlawan No.7, Mugassari, Semarang Sel., Kota Semarang, Jawa Tengah 50249
            informasi lebih lanjut mengenai DPRD semarang dapat di akses di dprd.jatengprov.go.id
        </item>

    </string-array>
</resources>
